{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Assignment 2 (Deadline 2019/10/16, 12:00PM)\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Part I: Analytical Problems\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 1. Consumption Demand\n",
    "\n",
    "給定兩期消費模型問題為\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\begin{split}\n",
    "\\max \\;\\; & U  = u(C_t) + \\beta u(C_{t+1}) \\\\\n",
    "s.t. \\;\\; & C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t}\n",
    "\\end{split}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "而效用函數為 $$u(C) = \\sqrt{C},\\; 其中 u'(C) = 0.5 C^{-0.5}$$\n",
    "\n",
    "1. 請推導出 Euler Equation 為 $$ C_t^{-0.5} = \\beta (1+r_t) C_{t+1}^{-0.5}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 1〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "因消費只存在兩期，所以：\n",
    "$$Optimal:u'(C_t) = \\beta (1+r_t) u'(C_{t+1})$$ \n",
    "代入$u'(C) = 0.5\\cdot C^{-0.5}$：\n",
    "$$ C_t^{-0.5} = \\beta (1+r_t) C_{t+1}^{-0.5}───Euler Equation$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "2. 使用 Euler Equation 與限制式 $$C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t}$$ 推導出 $$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 2〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將Euler Equation $ C_t^{-0.5} = \\beta \\cdot (1+r_t) \\cdot C_{t+1}^{-0.5}$ 開$-0.5$ 次方根並整理：\n",
    "$$ C_t = \\beta^{-2} \\cdot (1+r_t)^{-2} \\cdot C_{t+1}$$\n",
    "$$ C_{t+1} = C_t \\cdot \\beta^{2} \\cdot (1+r_t)^2 $$\n",
    "再代入限制式$C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t}$：\n",
    "$$C_t + C_t \\cdot \\beta^{2} \\cdot (1+r_t) = Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t}$$\n",
    "整理後即可推導出$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t} \\bigg]$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "3. 給定 $r_t = 0.05$, $Y_t = 0$, $Y_{t+1} = 105$, $\\beta^2 (1+r_t) = 1$, 請推導出 \n",
    "\n",
    "\n",
    "$$C_t = 50, S_t = -50$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 3〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "承上題結果$$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "代入$r_t = 0.05$, $Y_t = 0$, $Y_{t+1} = 105$, $\\beta^2 (1+r_t) = 1$：\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{1+1} \\cdot (0+\\frac{105}{1+0.05})$$\n",
    "得出\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{2} \\cdot 100 = 50$$\n",
    "再將$C_t = 50$代入$S_t = Y_t - C_t$，得到：\n",
    "$$S_t = Y_t - C_t= 0 - 50 = -50$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "4. __[流動性限制]__ 給定現在存在流動性限制, 該消費者只能從銀行借入最多 20 單位，請推導出 $$C_t = 20, S_t = -20$$ 並解釋直覺\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 4〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "給定Credit constraint: $20$ 單位：\n",
    "$$S_t = -20$$\n",
    "再將$S_t = -20$代入$C_t = Y_t - S_t$：\n",
    "$$C_t = Y_t - S_t = 0 -(-20) = 20 $$\n",
    "\n",
    "$$(直覺──由於第t期沒有Y，所以只能消費跟銀行最多能借到的20單位。)$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "__- 以下不存在流動性限制__\n",
    "\n",
    "\n",
    "5. __[課稅]__ 給定現在政府課所得稅, 稅率為 $\\tau$, 請解釋為何預算限制式會變成 \n",
    "\n",
    "\n",
    "$$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = (1-\\tau)Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t} $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 5〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "稅率$\\tau$會讓可支配所得剩下 $ (1- \\tau)\\cdot Y$，使得限制式變成：\n",
    "\n",
    "$$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = (1-\\tau)Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t} $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "6. 接續 3, 請推導此時的 $C_t$ 為 \n",
    "\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ (1-\\tau)Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t}  \\bigg]$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 6〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將 第2題的$ C_{t+1} = C_t \\cdot \\beta^{2} \\cdot (1+r_t)^2 $ 代入第5題課稅後的預算限制式 $ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r_t} = (1-\\tau)Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t} $並整理：\n",
    "$$C_t + C_t \\cdot \\beta^{2} \\cdot (1+r_t) = (1-\\tau) Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t}$$\n",
    "即可推導出此時的$C_t$ 為：\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ (1-\\tau)Y_t + \\frac{(1-\\tau)Y_{t+1}}{1+r_t}  \\bigg]$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 2. Equilibrium\n",
    "\n",
    "給定兩期模型, 家戶 $i$ 的消費為 \n",
    "\n",
    "$$C_t(i) = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ Y_t(i) + \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "\n",
    "現在假設有三個家戶, 亦即 $i = 1, 2, 3$。而他們相關的 Endowment 資訊如下 \n",
    "\n",
    "- 家戶 1: $Y_t(1) = 30, Y_{t+1}(1) = 30$\n",
    "\n",
    "- 家戶 2: $Y_t(2) = 50, Y_{t+1}(2) = 20$\n",
    "\n",
    "- 家戶 3: $Y_t(3) = 20, Y_{t+1}(3) = 50$\n",
    "\n",
    "請回答下列問題\n",
    "\n",
    "1. 請推導總和消費 $C_t$ 如下\n",
    "\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 100 + \\frac{ 100 }{1+r_t} \\bigg] $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 1〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "$$C_t(1) = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 30 + \\frac{30}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "$$C_t(2) = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 50 + \\frac{20}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "$$C_t(3) = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 20 + \\frac{50}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "\n",
    "由於$C_t=C_t(1)+C_t(2)+C_t(3)$，因此推導出：\n",
    "$$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 100 + \\frac{ 100 }{1+r_t} \\bigg] $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "2. 請利用商品市場均衡條件 $Y_t = C_t$, 算出均衡利率為 \n",
    "\n",
    "$$ r_t = \\frac{1-\\beta}{\\beta}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 2〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將$Y_t = Y_t(1)+Y_t(2)+Y_t(3)=100=C_t$，代入$C_t = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 100 + \\frac{ 100 }{1+r_t} \\bigg] $，並整理：\n",
    "$$100 = \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ 100 + \\frac{ 100 }{1+r_t} \\bigg] $$\n",
    "$$ 1+\\beta ^2\\cdot (1+r_t) = 1+ \\frac{1}{1+r_t}$$\n",
    "$$(1+r_t)^2 = \\frac{1}{\\beta^2}$$\n",
    "$$ r_t = \\frac{1}{\\beta} - 1$$\n",
    "得出均衡利率為：\n",
    "$$ r_t = \\frac{1-\\beta}{\\beta}$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "3. 請推導家戶個別儲蓄函數為 \n",
    "\n",
    "$$ S_t(i) = \\frac{\\beta^2\\cdot(1+r_t)}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )}  Y_t(i) -  \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t}   $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 3〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "由於$ S_t(i) = Y_t(i) - C_t(i) $：\n",
    "$$ S_t(i) = Y_t(i) - C_t(i) = Y_t(i) - \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\bigg[ Y_t(i) + \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t} \\bigg]$$\n",
    "再進一步整理化簡：\n",
    "$$ S_t(i) = (1 - \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )})\\cdot Y_t(i) - \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )}\\cdot \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t} $$\n",
    "最後得出：\n",
    "$$ S_t(i) = \\frac{\\beta^2\\cdot(1+r_t)}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )}\\cdot Y_t(i) -  \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\cdot \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t}   $$\n",
    "\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "4. 給定均衡利率下, 請驗證下面結果\n",
    "\n",
    "$$ S_t(1) = 0, \\; S_t(2) = \\frac{\\beta}{1+\\beta} 30, \\;  S_t(3) = -\\frac{\\beta}{1+\\beta} 30   $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 4〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將第2題得出的均衡利率 $ r_t = \\frac{1-\\beta}{\\beta}$ ，代入第3題式子$ S_t(i) = \\frac{\\beta^2\\cdot(1+r_t)}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )}\\cdot Y_t(i) -  \\frac{1}{(1+\\beta^2\\cdot(1+r_t) )} \\cdot \\frac{Y_{t+1}(i)}{1+r_t}$ 並化簡，得出：\n",
    "$$ S_t(i) = \\frac{\\beta}{1+\\beta} \\cdot Y_t(i) - \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot Y_{t+1}$$\n",
    "\n",
    "$$ S_t(1) = \\frac{\\beta}{1+\\beta} \\cdot 30 - \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot 30= 0$$\n",
    "$$ S_t(2) = \\frac{\\beta}{1+\\beta} \\cdot 50 - \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot 20= \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30$$\n",
    "$$ S_t(3) = \\frac{\\beta}{1+\\beta} \\cdot 20 - \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot 50=-\\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30$$\n",
    "\n",
    "驗證 $$ S_t(1) = 0, S_t(2) = \\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30, S_t(3) = -\\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30   $$\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "5. 接續 4, 請驗證總和儲蓄 $S_t = 0$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 5〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "$S_t = S_t(1)+S_t(2)+S_t(3)$：\n",
    "\n",
    "$$S_t = S_t(1)+S_t(2)+S_t(3)=0+\\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30-\\frac{\\beta}{1+\\beta}\\cdot30=0$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "---\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## 3. Multiple Periods\n",
    "\n",
    "給定 4 期消費模型問題為\n",
    "\n",
    "\\begin{equation}\n",
    "\\begin{split}\n",
    "\\max \\;\\; & U  = u(C_t) + \\beta u(C_{t+1}) + \\beta^2 u(C_{t+2}) + \\beta^3 u(C_{t+3}) \\\\\n",
    "s.t. \\;\\; & Y_t = C_t + S_t \\\\ \n",
    "& Y_{t+1} + (1+r_t)S_t = C_{t+1} + S_{t+1} \\\\\n",
    "& Y_{t+2} + (1+r_{t+1})S_{t+1} = C_{t+2} + S_{t+2} \\\\\n",
    "& Y_{t+3} + (1+r_{t+2})S_{t+2} = C_{t+3} + S_{t+3} \\\\\n",
    "\\end{split}\n",
    "\\end{equation}\n",
    "\n",
    "而效用函數為 $$u(C) = \\ln C,\\; 其中 u'(C) = 1/C$$\n",
    "\n",
    "1. 請解釋為什麼 $S_{t+3} = 0$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 1〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "因為消費共四期，第 $t+3$ 為最後一期，因此消費者不會在第 $t+3$ 期時存錢，$S_{t+3}=0$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "2. 給定 $r_{t} = r_{t+1} = r_{t+2} = r$, 請推導出終身預算限制式為 \n",
    "\n",
    "$$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{C_{t+3}}{(1+r)^3} =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 2〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "將限制式重新整理：\n",
    "\n",
    "\n",
    "$$&Y_t = C_t + S_t$$\n",
    "$$\\frac{Y_{t+1}}{1+r} + S_t = \\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{S_{t+1}}{1+r}$$\n",
    "$$\\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{S_{t+1}}{1+r} = \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} +\\frac{S_{t+2}}{(1+r)^2}$$\n",
    "$$\\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} + \\frac{S_{t+2}}{(1+r)^2} = \\frac{C_{t+3}}{(1+r)^3}$$\n",
    "\n",
    "把左式全部相加，右式也全部相加，並進行整理： \n",
    "\n",
    "$$Y_t+\\frac{Y_{t+1}}{1+r} + S_t+\\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{S_{t+1}}{1+r}+\\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} + \\frac{S_{t+2}}{(1+r)^2}=C_t + S_t +\\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{S_{t+1}}{1+r}+\\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} +\\frac{S_{t+2}}{(1+r)^2}+\\frac{C_{t+3}}{(1+r)^3}$$\n",
    "\n",
    "即可推導出：\n",
    "\n",
    "$$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{C_{t+3}}{(1+r)^3} =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "3. 給定 $r_{t} = r_{t+1} = r_{t+2} = r$,  請推導出 Euler Equations 為 \n",
    "\n",
    "$$ C_t^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+1}^{-1}$$\n",
    "$$ C_{t+1}^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+2}^{-1}$$\n",
    "$$ C_{t+2}^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+3}^{-1}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 3〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "最適解為：\n",
    "$$u'(C_t) = \\beta (1+r) u'(C_{t+1})$$\n",
    "$$u'(C_{t+1}) = \\beta (1+r) u'(C_{t+2})$$\n",
    "$$u'(C_{t+2}) = \\beta (1+r) u'(C_{t+3})$$\n",
    "\n",
    "代入 $u'(C) = C^{-1}$ ，推導出 Euler equation 為：\n",
    "\n",
    "$$ C_t^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+1}^{-1}$$\n",
    "$$ C_{t+1}^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+2}^{-1}$$\n",
    "$$ C_{t+2}^{-1} = \\beta (1+r) C_{t+3}^{-1}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "4. 給定 $r_{t} = r_{t+1} = r_{t+2} = r$,  使用 Euler Equation 與限制式 $$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^3} =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^3} $$ 請推導出\n",
    "\n",
    "$$ C_t = \\frac{1}{1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3}   X_t  ,\\;\\;  X_t =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^3}  $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 4〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "將上題求出的Euler Equation重新整理：\n",
    "$$ C_{t+1}= \\beta^1 (1+r)^1 C_t$$\n",
    "$$ C_{t+2}= \\beta^2 (1+r)^2 C_t$$\n",
    "$$ C_{t+3}= \\beta^3 (1+r)^3 C_t$$\n",
    "\n",
    "將上述式子代入限制式$ C_t + \\frac{C_{t+1}}{1+r} + \\frac{C_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{C_{t+3}}{(1+r)^3} =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} $並整理： \n",
    "\n",
    "$$ C_t + \\frac{ \\beta^1 (1+r)^1 C_t}{1+r} + \\frac{\\beta^2 (1+r)^2 C_t}{(1+r)^2} + \\frac{\\beta^3 (1+r)^3 C_t}{(1+r)^3} =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} $$ \n",
    "$$ (1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3) C_t = Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3} $$\n",
    "\n",
    "最後推導出：\n",
    "$$ C_t = \\frac{1}{1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3}   X_t  ,\\;\\;  X_t =  Y_t + \\frac{Y_{t+1}}{1+r} + \\frac{Y_{t+2}}{(1+r)^2} + \\frac{Y_{t+3}}{(1+r)^3}  $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "\n",
    "5. 給定 $r_{t} = r_{t+1} = r_{t+2} = r$,  給定恆常所得為 $\\overline{Y}$, 請算出 \n",
    "\n",
    "$$ \\overline{Y} = \\frac{(1+r)^3}{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1} X_t $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 5〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "令$Y_t=Y_t+1=Y_t+2=Y_t+3=\\overline{Y}$，並整理：\n",
    "\n",
    "$$ \\overline{Y}+\\frac{\\overline{Y}}{1+r}+\\frac{\\overline{Y}}{(1+r)^2}+\\frac{\\overline{Y}}{(1+r)^3}=X_t$$\n",
    "\n",
    "$$ \\overline{Y}(1+r)^3 +\\overline{Y}(1+r)^2+\\overline{Y}(1+r)+\\overline{Y}=(1+r)^3 X_t$$\n",
    "\n",
    "求出：\n",
    "$$ \\overline{Y} = \\frac{(1+r)^3}{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1} X_t $$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "6. 假設 $1+r = 1/\\beta$, 請算出 \n",
    "\n",
    "$$ X_t = \\frac{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1}{(1+r)^3}  \\overline{Y} =  (1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3) \\overline{Y}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 6〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將第5題結果$ \\overline{Y} = \\frac{(1+r)^3}{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1} X_t $重新整理：\n",
    "\n",
    "$$X_t=  \\frac{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1}{(1+r)^3}  \\overline{Y}  $$\n",
    "\n",
    "$$X_t = (1 + (1+r)^{-1} + (1+r)^{-2} + (1+r)^{-3})\\overline{Y} $$\n",
    "\n",
    "再將 $1+r = \\frac{1}{\\beta} = \\beta^{-1}$代入：\n",
    "\n",
    "$$ X_t = \\frac{(1+r)^3 + (1+r)^2 + (1+r) + 1}{(1+r)^3}  \\overline{Y} =  (1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3) \\overline{Y}$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "7. 接續 6, 請算出 $$C_t = \\overline{Y}$$ 並解釋經濟直覺\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>〈Solution 7〉-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "將 $ X_t = (1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3) \\overline{Y}$ 代入第4題結果$ C_t = \\frac{1}{1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3}   X_t $：\n",
    "\n",
    "$$ C_t = \\frac{1}{1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3}(1+\\beta + \\beta^2 + \\beta^3) \\overline{Y}$$\n",
    "\n",
    "算出：\n",
    "\n",
    "$$ C_t = \\overline{Y}$$\n",
    "\n",
    "$$(直覺──當利率恆定時，每一期的消費量會等於每一期的恆常所得。)$$\n",
    "\n",
    "<table><tr><td bgcolor=#98C7DD>----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------</td></tr></table>\n",
    "\n",
    "\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Part II: Python Problems\n",
    "\n",
    "說明：Part II 需要在 ipynb 上作答。當你完成後，選擇 File --> Print Preview，會跳出一個新的頁面。進入那個新的頁面，使用瀏覽器的列印功能，你便可以將該頁面儲存成 PDF\n",
    "\n",
    "---"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "1. 請用 Python 的函數功能，寫下可以計算下面效用函數效用值的函數 Code\n",
    "\n",
    "$$u(c) = c^{0.5}$$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": 51,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "def u(c):\n",
    "    u=c**0.5\n",
    "    return u"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "2. 請用學號創建一個 list, 舉例來說, 你的學號如果是 95258016, 請建立 [95, 258, 16] 的 list"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": 56,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": [
    "stulist=[106,2080,18]"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "3. 利用前面兩個小題你寫下的函數與 list, 使用上課所示範的 for-loop 算出 list 中每個值對應的效用值, 並將其存在 ans_list 這空的 list 中"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": 59,
   "metadata": {
    "scrolled": true
   },
   "outputs": [],
   "source": [
    "ans_list = []\n",
    "for c in stulist:\n",
    "    ansc = u(c)\n",
    "    ans_list.append(ansc)"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": 60,
   "metadata": {},
   "outputs": [
    {
     "data": {
      "text/plain": [
       "[10.295630140987, 45.60701700396552, 4.242640687119285]"
      ]
     },
     "execution_count": 60,
     "metadata": {},
     "output_type": "execute_result"
    }
   ],
   "source": [
    "ans_list"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.3"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
